應唔應該讀phd好

已經收到offer 係自己鍾意做既topic 但讀完出黎唔會搵得多

求問應唔應該曬5-6年時間讀落去
利申三大乞食科

鐘意就讀啦
反正唔讀又唔係賺得多d

自己鍾意呀

本身入u讀而家呢科已經比屋企人講足四年

自己人生自己做選擇啦

緊係追求學術啦

讀phd份studentship仲多過出黎做

自己都想

最怕過年d死人親戚係度9 up

透露下乜科

用咁多年嚟嘅學術知識同佢地鬥鳩噏
冇得輸

原則上唔建議人讀phd
但樓主個case可以讀丫
不過我見讀phd既人好少理人地點講
介意人點睇既人未必適合讀phd

Chem

何以見得呀ching

咪由佢9 up
大家學術水平唔同
無謂對啲螻蟻上心

讀phd係要四五年咁浸係學術世界入面
受人影響而覺得自已做緊既野唔值得既話你好快讀唔到落去

如果你有興趣有能力, 我建議你去讀。
錢可以遲D搵返, 但有D機會過左就沒, 大左老左會後悔。

(p.s. UG major Chem)

#這個PhD是我的負累

講真 今次係無心插柳柳成蔭

本身好鍾意個老細 佢做個d research都係我鍾意做既 同埋佢都應承盡量跟我research interest assign topic

我本身都想achieve D野係人地唔會輕易攞到既 所以想挑戰下自己

唔係因為怕辛苦唔讀

巴打Facebook係咪有page

樓主要考慮的主要有:
1. 咩U咩老細
2. 個field industry有無對應的工
3. 係咪真係鍾意做research (research同讀書係兩回事黎)
4. 有掙扎不如試左香港的MPhil先? 唔岩兩年可以走人

咁你理人地點睇做咩，自己想做就去做，機會唔等人
俾人睇死你就更加要努力做D成續出黎
等老豆老母拎本post左你份paper既期刊威返次，證明俾佢地睇當年你既決定係無錯

*前題係財政負擔到

搵到自己鍾意做嘅嘢應該係一件值得高興嘅事嚟

1.三大 老闆network好勁
2.有
3.係
4.老闆唔收

仲以為chem冇咁乞食添

咁衰極讀完都可以翻中學教既

再唔係幫人補習

反正都乞食，唔差在乞多幾年。

屋企唔洗靠我 兩老已經plan好曬

教席唔易有，你仲要走去讀pgde。
我見d讀上去既同學，多數中途mphil走人，讀埋phd既少之又少，有好出路既更少。
反正ug出黎既出路一般都比較好。

過來人答你，跟到大老闆唔代表條路會順
唔係老闆仆街，係呢行本身就仆街
我果時本身係想mphil, phd，結果mphil中間已經想轉行
結果開左間細補習社，收入比post doc 仲多唔少

讀完phd搵中學通常都會收皮

Post doc不嬲係做狗架喎
點解會拎post doc黎比

你係香港讀完個phd，除左做post doc可以做咩
RA? Visiting scholar (呢個真係正宗狗閪位)

如果你自問可以做到不與人攀比，咁就go ahead啦。
因為你將會面對既係，你讀完phd 4-5年後，出黎搵可能2萬都無。
身邊ug出黎，你眼中好平庸既同學，可能搵3-5萬，結婚買樓生仔。(政府，老師，商界，sales等等)

聽過做Lab
當然仲有最出名既救護散仔。

因為佢做之前都係無前途

係香港做lab咪又係比狗做

Phd折墮到2萬都冇
讀完都三十左右
投資咁多下場咁撚慘

勁慘，讀完phd出黎搵2萬都無，仲要好撚叻個種，first hon唔知幾多個A。。。

乞食科走去讀PhD果D通常都係讀書叻果D

有PhD仲要做RA咁灰

chem本身就唔值錢。
讀chem可以做乜工？一係上大陸跑chemicals，去d廠見客，日日跑大江南北。
一係做lab，人工前途都費事講。
最後咪又係政府，教書，做drug sales, banking sales, insurance。
咁讀個幾年phd係浪費，不過為興趣係另計，興趣無價。

叫做有個大學學歷，方便你搵工。
同埋你phd係香港讀，會有咩前途?做Professor嗎？睇下大學d professor邊度出身先啦。

好出奇呀？
香港冇呢個規定，但唔少地方做post doc 有時限，唔係一間U，係全國
過左期你一係做RA，一係離開呢個國家

不過名校效應呢幾年望落好似都無想像中咁嚴重, 我果科有d local u 都係好學校搵到postdoc

教大學？

um...chem呢，pg唔係外國既，好似得一兩個。。。我個間。

香港需要各方面嘅學者

錢唔係人生嘅夢想
支持樓主追尋夢想

好欣賞追尋知識嘅人

利伸讀唔到書，埋大水泡degree畢業

咁早有offer既 本地u洗唔洗gre？

邊駛

努力 期待幾年後你開記者會講下研究成果同發表係期刊

過來人比d心得你。

首先你要有心理準備讀完係唔會搵到高薪厚職，甚至做返相關研究野都唔得，除非你讀到識飛外國名校大公司爭住請，否則香港既科研industry同學術界都係死路一條。唔洗搵好多照顧屋企既話就讀啦，有心學術既話你會讀得好開心。

另外要睇既係老闆，打聽多d其他人 特別係佢以前同依家既phd學生，有時教授收左你就會變臉，愈勁愈高級既教授愈大機會收你之後唔理你由你自己做。同埋睇下d人係佢度畢業後會去邊。

最後，強烈建議你有條件既就出國讀phd，你成條出路會唔同哂。出國讀phd門檻唔係你想像中咁高，三大first hon、interview唔好柒、有見得下人既ug research已經好多學校肯收，當年鳩send applications都有幾個外國offer最終因為屋企人留左係香港讀......

世界send 但係好似要referee幫手寫推薦信 唔怕麻煩到人？

屌你搵postdoc AP果陣都要架啦

樓主，其實就算出到國都唔一定可以順利繼續留到係學術界
有fd去左德國名校讀PhD，而家project做左一半左右已經覺得前途好灰暗，唔知畢業之後
學術界真係愈做愈死，唔講我地呢d small potato
前幾年有個諾貝爾獎得主，佢之前因為唔夠funding而成個lab摺埋左，被迫提早退休
大老闆都咁，新人呢

研究又唔係包生仔 .
無好紙出一定等死

maths 人可能唔理解biological science 呢面的玩法
留唔留得低，有唔穿程度係睇paper的量(IF 總和) ，所以有d lab會係咁出細紙，靠個量去捱落去
一個PhD 4年出10張紙都見唔少
你老闆個位愈高，要求的量就愈大，但funding唔相差太多，根本就係同基金佬跑數冇分別

覺得唔好意思

個個field都有唔同規則ge
不過都係離唔開publish or perish

識人讀中大chem宜家phd響美國科研緊

樓主係讀咩科呢

加油丫樓主

當年SARS改良特敏福生產方法嗰個化學家以前都係讀余振強出身架咋！

coz they can't even withstand the basic curriculum and use this as an excuse to "電競" full time, and then glorify what they do, just like a baby glorifying that they can cry all the time.

無商業價值佢地點打飛機都無用架喎

仲有幾十年做野 而家有機會就去馬

老左就唔會想讀

有無人知去英美讀PHD要幾多錢
我想去外國深糙唔想留起香港

點解要英國?
美國就一般都唔駛錢, 份人工夠你生活, 儲到幾多就睇你咩科同咩學校同住邊

唔使交學費先咩？

more?

chem

一般(未超時ge)phd都唔駛

玩完電競出黎搵工唔會overqualify但phd會
視乎科目我覺得某部份phd同電競一樣咁賭前途

讀博害人 影響一生

老細都好信

香港？除非出外國啦，唔係你揸住本地PhD都係好難搵大學教席
利申：MPhil，下年脫苦海

多個廉價勞工好駛好用任勞任怨

你已經證明自己唔適合讀 PhD。

師兄你講得無錯

Year 4
Year 2跟過老闆做summer helper

唔自爆啦

Sbt

見過太多人比老細點東點西點左四年都畢唔到業

唔使養家，去讀 la. 好多人冇你的機會

老細講明5+年

無碩士四年都俾多佢

睇佢network/alumni點

大network

係咪本土科學家

香港讀就唔好撚on9啦，同自己過唔去咩
外國讀就睇排名決定，仲有睇下placement record

咁岩爬左post，原來係local PhD
你要有心理準備之後撈唔返academia囉
之前有local PhD巴打講都係諗住讀完入政府/公營機構碌，不過唔記得佢咩科

香港讀睇下咩科啦，我讀完mphil做左一年野都準備報19年phd

做gov lab，創科局個d

其實ITC 啱啱出左香港poat doc program, 少少地都叫有32k, 你唔行academia 去科學園/數碼港R 返個post同自己degree相關嘅post 都算係咁

呢個program只限stem人，文科就收硬皮

讀咩啊巴打？

medical school, 細dept 唔講，想做AI 野

係stem人 之前有去科學園做過

係丫，加埋讀phd又唔洗學費，16k淨袋唔洗交稅

大方向大潮流，讀個phd無壞

如果你老板係某大大粒野, 岀黎搵工冇問題

github 一堆medical program, 成日有人pull 來做功課

收過medical 學生email 話佢地FYP 都有用

將來搞間公司都掂喇

stem個s同m都係假既

16k 好過出去搵工，又有得排公屋搏綠表上居屋

人工低過市價當買張沙紙，一世有用

呢一年幫公司startup完，開始果陣就好玩，一上左軌道出錢班人就當你無到

依家有postdoc program都好d, 早幾年畢業岀黎工都難搵

銩鋰銠鎂

最重要係，讀phd 既學費係咪自己負責番
我識好多人因為唔想番工，選擇繼續進修逃避現實
自我增值係好事，但唔理你進修之後可唔可以搵到好工,大學畢業就要開始負責任,照顧自己同屋企人

香港而家PhD 唔使學費

好似有個HKPF資助 每月25000 有無人申請過？
難唔難

點解？
咩科？

STEM唔洗

政府化驗所退休潮 今年有十幾個位請唔夠人 出年重請多d 樓豬快快趣讀完個phd碌入去啦

香港phd有五年錢? 佢比?

呢個32k計劃得啖笑

PhD= permanent head damage

利申有得讀唔理咩科都一定狗衝去讀

嘩呢位呀哥唔好老點人喎

外國勁U: 讀
香港三大： 都可以

其他就不了。

上連登問
佢地又幾多讀過PhD

屌 你識唔識架

老老柒柒，你呢科讀phd先吃香呀，第時想入政府做化驗師都係靠呢個phd架咋
BTW你嘅人生係你自己，唔係去please其他人，加油！

Permanent Head Damage

外國排名低過香港果d真係諗唔到理由去讀

人生你自己，理得人點諗

德國一堆MPI級大學/EPFL排名低過三大添
呢個年代仲講排名，講都係dept+老細+topic啦

岩岩今年先開始, 唔知唔出奇

睇左讚唔讚phd 以為phd打手

連登仔同姨媽姑姐都係差唔多見識

唔明樓主有興趣有能力唔志在錢仲有乜好擔心
想咪去讀

不過讀PhD呢家野真係無乜source好問

排名並非最重要，出國的目的係建立network同展示出自己能夠獨立同擁有面對新環境的能力。

出國讀PhD門檻的確並非很高，你能夠用英文流暢講解到自己做緊咩同展示俾人睇你Mphili/FYP做過的野，有充分理解自己做緊咩、內裡點解要咁做同埋一哋相關的背景資料，好多時都會收你

申：芬蘭Phd中

如果你真係好inquisitive，鐘意挑戰，頂唔順死板工，唔怕失敗同麻煩，讀phd點都開心過係香港打濕鳩牛工，turns out都餓你唔死，唔好諗住包發達就得，反正理科undergrad無專業資格，出黎都係乞食

呢樣嘢出industry都好有用，前提係你面對嘅唔係香港HR

咁點解唔直接讀med lab入政府做化驗師到要升先半工讀phd?

PhD學歷除非教書,唔係都好難搵工

讀

最終目標係想返香港，但現時首要任務係出paper爭取美國postdoc機會

咪係
j 排名我不如j 老細
掉個老細出黎個個識
掉個hku 出黎都有人問邊間黎

屋企唔等你養咪去馬囉
忠於自己

chem仲要睇咩chem
最大忽嘅field 係biochem
變左好多純chem人讀phd都要補返個bio底先

同埋香港無前途先係重點

未開始讀就諗定讀完第時做咩
咁樣點捱5年

真係有興趣就去讀啦, 如果屋企有錢

先讀MPhil PhD再出去讀

真係讀phd唔可以留戀香港
要有準備政府cut水你就要轉地方
consideration唔止係讀書 係生活模式

我覺得你有時間同閒錢咪去讀囉。當係一個achievement，又可以學到野！一直都好羨慕啲有學識嘅人

mphil無撚用
不如一個msc
有心就ug嗰時要睇定自己想做乜 直接r全球related嘅老細

之前見過有d相關嘅政府工最低門檻都要phd

有學識無位開
好彩嘅都仲有無限post doc
依家香港post doc過3皮未

post doc都無=綜援廢青

MSc.?

mphili=Research oriented

有用過msc好多

得啖笑

Mphil有pub/thesis，有hands-on experience，報外國好大優勢

第一 你肯定嗰d唔係內部已經有preference貼出黎只係程序?
第二 香港有phd唔等於有考牌資格=無牌=無相關工作經驗你肯定夠人爭?

mphil其實已經無退路基本上係一定要上phd
出面d人唔認
咁點解有機會試直接入phd唔試?

點會無退路，柒極咪當返兩年工+master degree

外國仲ok
香港濕鳩hr呢

認真問
博士畢業即刻apply政府化驗所唔得咩？？
定好難入？

Mphil大不了讀到一半發現唔想讀上去，咪拎時間自學Machine learning，唔會好大鑊

讀sociology phd係咪仲食屎

你係要咁消極同陰謀論嘅話又何必呢？好似你咁諗嘢成個世界咪要停哂？！
要乘機發洩就咪哩埋做鍵盤戰士，亦無謂蓄意挑起罵戰影響樓主個post

唔好呀
留條讀書移民比自己

如果你連 phd 都讀埋
應該唔會有移民國家批 student visa 比你去佢地度讀 phd 。。。

好大支個group?

CCM/VY/楊丹，我估三選一

睇黎想搵咩工 將來想做咩啦

RIP

只係講出本土phd嘅難處啫
正面反面都要考慮嗎
咁大都上個討論區都係打字做鍵盤戰士啫
唔好咁啦

同埋我讀ug個department d舊professor 出唔夠紙四五十歲俾人炒哂
依家無個識

Tenure左點炒
不過香港有堆老屎忽真係太撚hea

你都戇鳩
話返佢地轉頭：
你有冇咁高學歷？
入mphil 都未夠班啦

tenure嗰班早幾年退左休
四五十依班應該無
見識過佢地d紙if得2點幾
印出黎做廁紙都覺得浪費

不過又無計嘅
個field要用嘅機都講緊起碼幾千萬
但蚊形department
有個engine出身嘅留得低因為佢嗰d用電腦就得
主要做it/ai嗰邊
但老屎忽唔係依邊出身 又無機 出面有機嘅centre又無原因要同你合作
所以死哂

冇機做真係好明白，成日乞求人地借機

2.x真係可以收檔
我做earth science本身if都偏低，但從來都唔會投2.x嘅journal
不過香港咁派funding法真係好蝦experimentalist

入政化唔係讀完就入到，岩field岩老細先得，上次政化聽講都勁多人爭

去美國名校走返轉再返黎做ap

med lab polyu只收first degree

無funding但又俾人捽數
一係做契弟出去r
r阿公/政府嘅唔係識人人地都唔夠用基本上唔會俾
私人你唔係識人/幫到做extra野又係無
一係就現有資源做自己唔想做/唔熟手嘅野

所以想phd一開始就aim出國
仲要有準備當地轉policy cut funding就要準備走
見過太多香港濕鳩野

我估vy

香港hr淨係識野雞

physical chem 2.x都算係咁

應唔應該讀master
都係唔出讀黎有乜用

我ug depatment個field正確黎講係medical
好on9嘅非三大medical
2點幾真係廁紙黎
由ug見識過d咁嘅野咁畸形嘅制度同政策對phd完全無考慮過

Computation/data analysis可以做鍵盤戰士，唔使太多資源，相對之下無咁易中伏

屌，Medical 2.x真係好撚搞笑
個dept咁嘅話真係老虎蟹都唔讀

medical if係高到上天，唔同field的if可以差好遠

三個都識

頭兩個可以一戰

拎住個phd 申請高科技人材啦

如果而家無特別野想做又唔等錢洗就讀啦
Chem應該唔算最乞食嘅
仲有相關工做到

香港R&D得個四間 都唔到我入啦

好多時都係入面直接解決既

唔通真係一味話鐘意就入去做 咁點都要考慮下將來架啦

aim出面啦
send email問下出面d老細
香港因為funding嘅問題會limit左好多topic
有朋友俾老細收左佢
落手做先發現要土法改個fume cupboard先做到佢要做嘅野

MPhil 時期嘅publication, 唯一一篇1st author 果d得1個quote, 2nd/3rd author 居然放係度一年已經十幾個quote

個遊戲唔係咁玩。。。

你個香港 phd 只係多幾分
你有當地 phd 就多幾十分

讀phd嗰陣學埋cs同data science
讀完無工過美國做software engineer/data scientist有無得諗

淨係上過andrew ng 唔好同人講你學過AI

因為10個人話識AI 9.8個都係keras + Andrew ng

好快上chair

麻麻地佢個邊

你真係去vv的話，要諗的可能係對老板的日子頂唔頂到

佢堅猛，十年唔洗就上prof

chem都有好多瓣， 你唔識揾啲有錢途嘅？

例如納米材料，抗癌葯，新型炸葯，化學武器呀大把啦

Ching 有無多D detail

頭兩隻基本好多research group都做

我只係想問靚女angela仲有無做

[member]我敢講學神係department重點培育對象黎 。佢地越做越大，ug到依家post doc睇住佢地小貓幾隻做到依家人才濟濟，佢地組之前嗰post doc高佬功勞好大 ，不過最近走左

小雨有無見解呀Ching

無論咩嘢
只要你可以做好佢，精通佢
錢就會上門搵你

應該係

佢第一個學生個三人組好猛

公開講我驚

師兄有無tg

傻toyz仲有冇學生，聽講走哂

讀緊有16k 都可以排？

屌怕乜春，我就真係未見過有人敢當面串個phd,最多背後笑你on9窮撚。不過phd點都deal，唔使同佢地一般見識

係香港錢根本唔係咩有價值既野
你讀 PhD 駁出去外國 industry 又好 academic 又好
呢 d 先係有價值既野
留係香港比你賺五六萬一個月
都享受唔到呢 d 生活
你諗下點樣長遠走去外國工作生活仲好

係獎學金，不計入息

有

math表示: IF? 食得架?

可以做機佬嘅，係大學做下sci officer

你條link呢

個post引左好多chem撚入黎

估唔到有咁多hku chem巴打

其實你可以同你老細講讀住Mphil先 之後讀左兩年再決定出國讀 定係香港讀PhD
咁起碼你覺得唔對路都可以兩年走人 岩既咪再拎個mphil出去報PhD
利伸: biochem 撚

佢上面講左話佢老細唔肯收MPhil

唔好係香港讀。

利申：土炮PhD

咁一係搵第二個PI 一係同佢講你想外國讀PhD 但又想係佢度學野
問可唔可以讀到咁上下再決定轉Mphil走人或者繼續PhD
如果佢都唔肯就算啦

果個research係整新ion exchange column
巴打點睇
暫時對呢個最有興趣

PhD可以讀，但一定要去外國 (強國/台灣唔計）

今年冇offer就做RA儲paper

利申：幾年前外國PhD grad，雖然冇做學術但係覺得係人生最好決定

好似幾得意，但係ion exchange仲可以點新法

玩conjugate啲bead的reaction gp synthesis ?

你覺得有趣就去馬啦

鑽石能量水啲fd

但又好驚揀錯會出唔到paper做唔到 畢唔到業
好驚就算畢到業都會乞食呀

唔 我覺得唔係咁睇，科研的所謂揀錯係指你無興趣但又強硬去做，長久下去一定會被對嗰個題目更有熱誠的人比下去

有好多時候的確會有好多失敗同挫折要面對，但你捱得過的話就可以成為一個八面鈴鑨的人，至少我係咁睇。

同埋，有料的人從來唔怕會乞食

唔怕辛苦但怕人把口，咩玩法。

利申:親戚日9日都講，新年仲要拉埋我一二邊講，我咪答係呀係呀，同唔明你嘅人嘈又無錢分。亦唔好旨意佢地明，一般人唔會明學術界嘅嘢

好簡單，做d嘢塞住佢地把口，我相信而家佢地唔會再話我

三大其實唔係好勁，去到外國就走。
除非你個老細好勁或個科係三大好好

去外國讀，無王管，爽

其實讀完都係26

讀完phd,做postdoc 過兩萬,約25k

所以phd一定要出外國讀，如果唔係日日同朋友比好易distract/變怨婦/崩潰

其實你可以做一年RA 感受下先，同時準備GRE或申請外國學校，申請唔到又肯定個LAB 係好嘅，同時對科研有興趣咪讀PhD。

一年姐，算得咩

多謝你巴打
咁我email下個prof睇下咩環境先

美帝不知名大學呢？

如果呢4-5年俾到你快樂嘅話
曬少少時間甚至錢去讀有咩所謂
更何況你個case係有studentship
啲有錢佬使幾百萬去買遊艇飛機都係為咗開心
而家唔使你俾錢仲有得做自己鍾意做嘅野 直頭係賺曬

點不知名先，香港人唔識嘅勁U定真雞校

香港人一定唔識
全美都係一百到炸
算唔算雞

咩ranking? US news?

睇ranking hk d u其實好高

因爲香港D大學對住人地個計分方法砌

咁我又真係唔知
但老細呢啲我覺得都好難睇
或者係我唔識

你果科有無data base起到有咩學生跟過某個faculty?

你指讀緊定畢左業果啲？
應該有
但我應該睇唔到

如果有辦法起到current students更加好, 不過我諗呢樣難D

學校有
但我冇
唔識搵

睇下佢近年有無大紙

邊啲為之大？ 啲prof好多publish
有ACS
其他唔記得

唔同field都有唔同所謂的大紙，chem我唔熟，但biomedicine通常都係science, nature, cell ..etc

如果你接受到：
- 幾年後啲舊同學個個事業有成、搵多過你
- 幾年後俾人當fresh grad，出fresh grad價請你
咁就ok

另外可試做RA先，睇下同老闆/個lab夾唔夾、係咪真係中意個topic

不過講到明5+年，我會卻步囉⋯⋯

利申：4年grad

政府有啲post都專請mphil或者phd㗎入到去hea一世都咪話唔fat fat

香港d研究生位比哂大陸人讀係因為香港學生本身唔爭氣。個個grad左都急住做野，香港既風氣又唔重視科研
所以樓主有心去搞學術值得支持

你試下PhD個個爭住請, 包你成堆local衝去讀

所以咪話香港人短視
無論搞科研定讀博士都係睇長線
好難短期有回報

大把有心做科研既去左外國你唔知啫
況且宜家大陸去香港讀PhD個班都係好打有限
好多都係落黎混幾年吉等攞身份証搵工

根本政府同香港既就業環境都唔支持科研,幾努力都好都要面對香港社會呢個可笑既事實

香港除左金融我都唔知有咩工會搵到錢

香港而家post doc 有32k subsidy, 不過只限科學園同數碼港

以前20k 都無真係狗也不屌

MPhil PhD 而家16k 直落袋，再望下d 文科ug 朋友，算係比上不足比下有餘

至於排名呢，建議睇dept/faculty 排名好過睇大學overall 排名，Ranking 係top 100以內就去馬

Cornell 做ai 好勁

去到外國讀PhD就前途無限

一句講晒啦，屋企冇負擔既咪去讀，屋企窮，等緊你比家用既就唔好啦。

非三大讀bio mphil係咪唔洗諗

做左一年fyp 老闆好好人 聽落都肯收我
但又係非三大讀唔知好唔好

Chief diversity officer

睇佢network

某幾個BU 或者city prof.係果個field都幾出名
如果你最終目的係諗住出外國讀其實都唔錯
不過最緊要係你覺得係個lab學唔學到野

其實跟左個新黎嘅prof 但人真係好好 但就冇咩前人參考跟完佢讀完出黎會點 所以好掙扎 都唔知搵番三大好定跟佢

不過都覺得會學到野 做緊fyp已經學左一堆野 都消化唔黎

唔好同拎牌個d frd compare, 同埋個時諗轉行就死得

五六皮起薪，頂薪十萬樓上

加上佢地返大陸係當岀過國，高級左

佢都收硬皮，聽講又俾人燒lab

少到仆街，你覺得夠叻夠好彩咁無得講。

佢地專請phd唔代表係phd都入到
同ibank專請stem phd個道理一樣
要入呢堆position phd根本只係其中一個requirement
好可能要用返一兩年熟習其他知識先開始有機會
加上位少到喊

係，兩年得十幾廿個位，成千上萬phd爭入

每個香港chem phd的夢想就係入政化

我F.7 interview 都係咁講，之後in我果個都話我以前都係咁諗，我就知，一切都係美麗的誤會。

有無咁多個位都成問題，入左就做一世，邊有人走？
同你爭既係近十年grad既本土加海外phd，仲有啲門路有關係。

睇下in你的係咪你phd師兄師姐,贏在起跑線

都係呢兩年退休潮先有呢個數，依家林鄭個postdoc計劃都叫我地有返d尊嚴

想問外國phd係咪冇機會？
聽講淨請三大

三大某d grp 特別大機會

係

L字頭？

同Computational有關就貼錢都讀

一直都係，男phd就粗口做埋呀四，對女phd就即時兩個樣

係，有d學生係入完去又岀返黎。。。ella bb係邊個？

真心 我覺得現今世代已經將讀書同賺錢劃上等號
當然 我唔否定 但要記得讀書嘅初衷係追求學問
如果係有能力又有心讀嘅 點解唔去追求更高嘅知識層次？

究竟佢個lab燒左幾多次

個位堅得

乜連登咁多chem撚嫁咩
利申做緊C-H activation

連登臥虎藏龍

留個tg傾下計lor不如

EPFL 好似勁過港大

邊組呀

去盡d,攞完綠卡先

Ching 點解唔係HKU讀埋佢

PhD做嘅嘢同ug有無關根本無所謂，大把人轉大field，例如我

黎緊都去讀phd做deep learning 諗住搵辦法移民算

deep learning會唔會太公廁競爭大

乞食科仲讀?
仲要係香港?
美帝國咩都好過香港

要同班阿差爭
佢地真係痴線 又多人又個個都勁
所以寧願侵侵收緊工作簽證好過
太易攞就比佢地搶晒

競爭真係好大 不過好在呢個field暫時都需求大 (唔計香港 ) 睇個勢至少短期內都會繼續有需求 希望畢業搵到工

有條女 點走
有得走邊個會留係到讀